［正名］農曆新年的英文是什麼？

就快年初一
你會點樣用英文祝賀人地新年快樂？
我相信好多人都係寫Happy Chinese New Year
或者簡稱Happy CNY

但農曆既新年唔係淨係Chinese先至會慶祝
亞洲好多地區都會慶祝
以月球黃道編曆既農曆 (Lunar) 一月初一
咁點解大家要將農曆新年局限比中國？
而且香港人過呢一個節日
係咪真係一定要同中國有關先？
韓國印尼新加坡等地方 個個都一齊過
連維基都寫“generally referred to as Lunar New Year globally”

初一 就一定係中國既初一嗎？
係咪樣樣野都可以比中國拎左個名？
所以我唔希望見到身邊既人再講Happy Chinese New Year
為農曆新年正名

Happy Lunar New Year

香港人 唔好被農曆新年潛移默化
廣傳正確農曆觀念

Gong Hei Fat Choi

Happy Lunar New Year

下依家先知道有Chinese呢個字會係happy new year出現